# 乐游鸟旅行

乐游鸟旅行 —— 副标题待定

------

# 网站的几点技术方案。

## 操作系统

使用Linux，典型的是CentOS。

MSserver系统庞大，占用资源多，有授权费用，不适合初创团队的低成本。

## 服务器方案

服务器用来提供最基本的Web服务。网站上线后，它必须要稳定可靠便于维护。

* Apache. 使用这个服务器软件的原因是它在各个方面都非常成熟，有着无数成熟的使用案例，
是目前主流的服务器程序。
* Nginx. 可以作为反向代理或者静态资源代理。它的耗费资源非常少，而且十分稳定，因此，
在静态资源方面，甚至可以使用它来代替Apache来做静态资源的索引。
* Node. 可以考虑在初期使用Node作为后端服务器平台，但是目前这个技术较新，
我们在寻找开发者上会相对难一点。

## 后端服务方案

* PHP. 这是目前最流行后台脚本语言，经过将近10年的技术沉淀，这门语言已经非常完善，
有庞大的开源社区作为支持，且PHP工程师非常好找，自己入门也快。
* JavaScript. 使用JS作为后台脚本语言是目前比较热的一个潮流，它和PHP不同，
在处理复杂I/O上有一定的优势，同时，它很精简也很高效，
如果我们的网站不涉及复杂的系统流程，那么使用JS也是一个非常好的实践。
但是，缺点是它的计算能力不强，目前没有特别成熟的案例。同时，招聘一个靠谱的Node.js工程师，
要比PHP难，薪水也要高。
    - Express. 这是一个基于Node的Web框架，用这个框架，可以找一个前端工程师就能搞定后端的各类事物，
    如果我们使用Node，那么一个牛逼的JS工程师就可以搞定前端和后台。
    - KOA. 基于Express进行了封装，青出于蓝胜于蓝，一般的创业公司，如果使用Node，
    那么KOA是他们的首选。

其他语言例如：Java, .net, C++, Ruby, phyton等，我认为有些不适合我们，比较庞大，
运行起来耗费大量的系统资源，他们更适用于企业级的Web应用；有些是我不太了解的。

## 前端服务方案

* 使用JSON格式作为前后端的数据交互，所有的渲染显示功能，全部交给浏览器来做。
虽然这不是目前最流行的方式，但是它比较成熟，难度相对不大，有很多前端框架可以实现。
* 前端使用HTML+CSS+JavaScript. 这条是最基本的信条，不解释了。我们的良好的用户体验，
需要借助H5来实现。CSS可以使用LESS等替代。建议忽略老浏览器版本的支持。
* jQuery, jQueryUI, underscore.js。这是基本的前端库。
* Common.js/Require.js *我们需要模块化开发，这是必然的。在前期可以不考虑使用它，
但是后期我们必须用这种方式来降低开发成本*
* Backbone.js，主流前端MVC框架。*这部分前期可以不使用，
但是后期必须要考虑使用相关的技术降低开发成本*
* FIS, SPM, Grunt, Glup, Webpackage. 业界的主流前端框架和Node工具，有效减少开发中的额外工作成本，
是我们在一开始就要着手引入。这块我的建议是，参与的人会的越多越好，找好其中一个或几个，
积累和沉淀下来就行。

## 关于设计和用户体验。

**坚持Less is More**的原则，我们追求大图、少字的风格，追求用颜色和留白来烘托产品界面。
我们需要一个设计师来按照这个原则为我们设计界面。

我们页面上的所有交互我建议用以下原则：
* 尽可能用系统组件代替复杂的交互组件。
* 尽可能减少用户操作的步骤。
* 不要过分在意交互细节，“表达清楚”大于“解释清楚”

解释：之所以建议以上三个交互原则，是因为我们前期需要节省开发成本，先将网站大致做出，
产品最后拼的还是细节，但是对于前期开发，我建议这些原则有必要让我们迅速出活，尽快试水。

未完待续...